[
    {
        "question":"Was ist ein Algorythmus ?",
        "answer":"Ist eine Schritt für Schritt Anleitung zur Lösung mathematischer Probleme"
    },
    {
        "question":"Welche primitiven Datentypen gibt es in JavaScript?",
        "answer":"Strings/ Number / Boolean/ Null/ Undefined/ NaN"
    },
    {
        "question":"Welche Komplexen Datentypen hat JavaScript?",
        "answer":"Objekte und Funktionen"
    },
    {
        "question":"Welche primitiven Datentypen gibt es in PHP?",
        "answer":"String/ Int/ Float/ Bool/ Undefined/ Null"
    },
    {
        "question":"Welche komplexen Datentypen gibt es in Php?",
        "answer":"Arrays / assoziative Arrays /Objekte"
    },
    {
        "question":"Was ist eine Datenbank?",
        "answer":"Digitales System zur effizienten und widerspruchsfreien Speicherung von Daten."
    },
    {
        "question":"Was ist die Normalisierung?",
        "answer":"Normalisierung beschreibt den Prozess der Strukturierung und Umorganisation eines relationalen Datenbankschemas. Informationen werden in mehrere Tabellen aufgeteilt und über Beziehungen mit dem Ziel miteinander verknüpft, Redundanzen, Inkonsistenzen und Anomalien zu vermeiden und beseitigen."
    },
    {
        "question":"Welche primitiven Datentypen hat Python?",
        "answer":"Bool/ Strings / Int/ Float/ Null/ undefined"
    },
    {
        "question":"Welche komplexen Datentypen hat Python?",
        "answer":"Arrays == list/ tuples/ dictionary/ set  /// Objekte"
    },
    {
        "question":"Was ist JSON?",
        "answer":"Die JavaScript Object Notation (JSON) ist ein kompaktes Datenformat in einer einfach lesbaren Textform für den Datenaustausch zwischen Anwendungen"
    },
    {
        "question":"Was ist eine Rekursive Funktion?",
        "answer":"Eine Rekursive Funktion ist eine Funktion, die sich selbst wieder aufruft"
    },
    {
        "question":"Welche Arten von Fehlermeldungen gibt es?",
        "answer":"Syntax Errors/ Runtime Errors/ Logical Errors"
    },
    {
        "question":"Was sind Methoden in OOP?",
        "answer":"Funktionen was es alles kann"
    },
    {
        "question":"Was sind Properties in OOP?",
        "answer":"Eigenschaften."
    },
    {
        "question":"Wie sollte ein guter Code geschrieben sein?",
        "answer":"Modular / wieder verwertbar/ wartbar/ lesbar/ erweiterbar/ testbar"
    },
    {
        "question":"Was ist ein Compiler?",
        "answer":"Ein Compiler ist ein Computerprogramm, das den gesamten Quellcode eines Software-Projekts noch vor dessen Ausführung in Maschinensprache übersetzt. "
    },
    {
        "question":"Was ist ein Interpreter?",
        "answer":"Ein Interpreter ist ein Computerprogramm, das den Quellcode eines Software-Projekts während dessen Laufzeit – also während es ausgeführt wird – verarbeitet und als Schnittstelle zwischen diesem Projekt und dem Prozessor fungiert"
    },
    {
        "question":"Was ist Prodecuale Programmierung?",
        "answer":"Ist eine Art der strukturierten Programmierung. Mit ihr wird eine Gesamtaufgabe, in kleinere Teilaufgaben unterteilt. Außerdem kann der entstehende Programmcode in anderen Programmen wieder verwendet werden, ein sehr wichtiger Aspekt in der Softwaretechnik."
    },
    {
        "question":"Was ist Deglarative Programmierung?",
        "answer":"Maschine arbeitet teilweiße selbst zB: Math.random().      Wollen immer ein gewünschtes Endergebnis erreichen. Arbeiten mit einem hohen Abstraktionsniveu."
    },
    {
        "question":"Welche Sortier Algorithmen gibt es?",
        "answer":"Bubble Sort/ Insert Sort/ Selection Sort/ Merge Sort "
    },
    {
        "question":"Was ist die ASCII Tabelle?",
        "answer":"American Standard Code for Information Interchange. Er basiert auf einer 7-Bit-Zeichencodierung und wurde in den Anfängen des Computerzeitalters zum Standard-Code für die Anzeige von Schriftzeichen."
    },
    {
        "question":"Was sind Access Modifier? (OOP)",
        "answer":"public (Für alle Teile des Programms lesbar) // private (Nur die Klasse selbst hat Zugriff darauf) // protected (Können nur in eigener und Kind Klassen angesprochen werden)"
    },
    {
        "question":"Welche Konzepte hat das OOP?",
        "answer":"1.Class /Klasse  Der Bauplan von einem Objekt // 2.Encapsulation/Kapselung alle properties und methoden von der Klasse, in der Klasse // 3.Vererbung / Inweritance: Erbt von Elternklasse // 4.Abstraktion / abstraction: Einzelheiten bleiben verborgen, weil es uns nicht interessieren muss Hauptsache es funktioniert// 5.Polymorphismus/ polymorphism: (Vielgestalt) wir überschreiben vererbte Methoden// 6.Interface: Beschreibt eine Liste an Methoden, die die Klasse haben muss"
    },
    {
        "question":"Was ist modulares Programmieren?",
        "answer":"Strukturierte Programmierung, manchmal auch als modulare Programmierung bezeichnet, ist ein Programmierparadigma, dass die Erstellung von Programmen mit lesbarem Code und wiederverwendbaren Komponenten erleichtert. Alle modernen Programmiersprachen unterstützen strukturierte Programmierung"
    },
    {
        "question":"Was sind Asymmetrische Verschlüsselungsverfahren?",
        "answer":"Asymmetrische Verschlüsselung, auch bekannt als Public-Key-Kryptografie, verschlüsselt und entschlüsselt die Daten mit zwei separaten kryptografischen asymmetrischen Schlüsseln. Diese beiden Schlüssel werden als „öffentlicher Schlüssel“ und „privater Schlüssel“ bezeichnet."
    },
    {
        "question":"Was sind Symmetrische Verschlüsselungsverfahren?",
        "answer":"Die symmetrische Verschlüsselung ist eine Art der Verschlüsselung, bei der nur ein geheimer symmetrischer Schlüssel verwendet wird, um den Klartext zu verschlüsseln und den Chiffretext zu entschlüsseln."
    },
    {
        "question":"Was ist die Ceasar Verschlüsselung?",
        "answer":"Die Caesar Verschlüsselung, auch Cäsar Chiffre, Einfacher Caesar oder Caesar Code genannt, ist ein symmetrisches Verschlüsselungsverfahren, das nach Julius Caesar benannt ist. Dabei wird ein Klartextbuchstabe immer durch einen Buchstaben ersetzt, der x Stellen weiter rechts im Alphabet steht."
    },
    {
        "question":"",
        "answer":""
    },
    {
        "question":"",
        "answer":""
    },
    {
        "question":"",
        "answer":""
    }
]